# Линейные конгруэнтные датчики псевдослучайных чисел
Чтобы получить линейные последовательности элементов гаммы, длина которых не превышает  размер  шифруемых  данных,  используют  датчики  ПСЧ.  Одним  из  хороших конгруэнтных генераторов является линейный конгруэнтный датчик ПСЧ. Он вырабатывает последовательности псевдослучайных чисел T(i), описываемые соотношением T(i) = (A*T(i-1) + C)modM, где A,C, M-константы, T0-исходная величина, выбранная в качестве порождающего числа. Очевидно, что эти три величины и образуют ключ.Такой  датчик  ПСЧ  генерирует  псевдослучайные  числа  с  определенным  периодом повторения, зависящим от выбранных значений A и C. Значение M обычно устанавливается равным  2b, где b-длина машинного слова в битах.


Согласно методическим материалам по лабораторной работе,
исходный  текст  будет  представлен  в  виде последовательности  00001 00010 00011. 

А для  формирования  гаммы  шифра  выберем  параметры  датчика  ПСЧ:  A=5;C=3; T(0)=7; M=2b; b=5; M=25=32. Сформируем три псевдослучайных числа:
- T(1) = (5*7+3) mod32 = 6  (00110);
- T(2) = (5*6+3) mod32 = 1  (00001);
- T(3) = (5*1+3) mod32 = 8  (01000).

Полученная  гамма  шифра    00110  00001  01000.  Зашифрованный  текст  получается путем наложения гаммы шифра на исходный текст (путем сложения по модулю 2): 

00001 00010 00011

XOR

00110 00001 01000

=

00111 00011 01011  

Дешифрование  производится  путем  наложения  той  же  гаммы  на  зашифрованный текст с помощью операции сложения по модулю 2. В результате получаем исходный текст. 

00111 00011 01011   

XOR

00110 00001 01000

=

00001 00010 00011


## Инструкция по запуску
```shell
python lcg.py <сообщение>
```
или если нужно ввести сообщение отдельно:
```shell
python lcg.py
```

![Пример работы программы](пример работы.png)
